

# Техосмотр функции с Александром Пётровичем

Developed by LMD

4 декабря 2025 г.

## 1 Основное уравнение

Итак, нам дан такой пример:

$$f(x) = \ln(x^2 + 1)^{x^2 - 1}$$

Расчехляем дифференциатор и начинаем считать.

## 2 Расчет производной

Посчитаем производную 1-го порядка:

$$\frac{d}{dx}(x) = 1$$

Любой уважающий себя синус трепыхается от -1 до 1.

$$\frac{d}{dx}(x^2) = 2 \cdot x^{2-1} \cdot 1$$

Это выражение из логарифмов ни уму ни сердцу ничего не говорит

$$\frac{d}{dx}(1) = 0$$

Ну всё, п\*\*\*ц (*© А. Скубачевский*)

$$\frac{d}{dx}(x^2 - 1) = 2 \cdot x^{2-1} \cdot 1 - 0$$

С\*ка, у неё остаточный член! Но зато какой! (*© 2-е задание по матану*)

$$\frac{d}{dx}(x) = 1$$

Сейчас всё возрастает, а потом убывает, а потом опять возрастает, а потом.... чёрт его знает

$$\frac{d}{dx}(x^2) = 2 \cdot x^{2-1} \cdot 1$$

Ну, вы же ясно видите, что расстояние между точками увеличилось в корень из двух раз.

$$\frac{d}{dx}(1) = 0$$

Единичка скончалась

$$\frac{d}{dx}(x^2 + 1) = 2 \cdot x^{2-1} \cdot 1 + 0$$

Единичка скончалась

$$\frac{d}{dx}(\ln(x^2 + 1)) = \frac{1}{x^2 + 1} \cdot (2 \cdot x^{2-1} \cdot 1 + 0)$$

Любой уважающий себя синус трепыхается от -1 до 1.

По итогу получаем:

$$\begin{aligned} \frac{d}{dx}(\ln(x^2 + 1)^{x^2-1}) &= \ln(x^2 + 1)^{x^2-1} \cdot \left( (2 \cdot x^{2-1} \cdot 1 - 0) \cdot \ln(\ln(x^2 + 1)) + (x^2 - 1) \cdot \frac{\left(\frac{1}{x^2+1} \cdot (2 \cdot x^{2-1} \cdot 1 + 0)\right)}{\ln(x^2 + 1)} \right) \\ &= \ln(x^2 + 1)^{x^2-1} \cdot \left( 2 \cdot x \cdot \ln(\ln(x^2 + 1)) + (x^2 - 1) \cdot \frac{\left(\frac{1}{x^2+1} \cdot 2 \cdot x\right)}{\ln(x^2 + 1)} \right) \end{aligned}$$

Всё, что недосократилось, сократите сами, РУЧКАМИ